**548. – Arenaria balearica** L. – Plante vivace, pubérulente, à souche grêle ; tiges filiformes, gazonnantes, diffuses, couchées-rampantes ; feuilles ovales-suborbiculaires, obtuses, épaisses, ciliées, sans nervures, à pétiole presque aussi long que le limbe ; //fleurs solitaires sur des pédicelles capillaires 6-10 fois plus longs que le calice, //à la fin courbés au sommet ; sépales ovales, subobtus, sans nervures ; pétales obovales, entiers, 1 fois plus longs que les sépales ; capsule penchée, ovoïde, dépassant peu le calice ; graines chagrinées.
Rochers humides des montagnes de la Corse. – Baléares ; Sardaigne ; îles de Caprera, Tavolara, Montecristo. – Juin-août.